
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TIPO DE LIVRO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Lenny Works
%\usepackage[Lenny]{fncychap}

% Incompativel com novo latex
%\usepackage[Conny]{fncychap}

%\usepackage[Bjorne]{fncychap}
%Conny,   Bjorne, ,
%
%
% Rejne, Glenn, Sonny  NAO
%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 \usepackage{sectsty}
% ESTAVA USANDO mas é horrível \chapterfont{\sffamily\shadowbox}
%% Helvetica-Narrow Bold.
% Este é o melhor até agora.
 \chapterfont{
  \fontsize{35pt}{35pt}\usefont{OT1}{phv}{bc}{n}\selectfont}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%  \fontsize{11}{13}\usefont{OT1}{phv}{bc}{n}\selectfont}
%  {\fontsize{80pt}{90pt}\selectfont\bfseries}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% so we are using a local (and renamed) copy.
% This works
%\usepackage[Conny]{fncychapleo}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Use Helvetica-Narrow Bold for Chapter entries
%\renewcommand{\cftchapfont}{%
%  \fontsize{11}{13}\usefont{OT1}{phv}{bc}{n}\selectfont
%}
%\renewcommand{\cftpartfont}{%
%  \fontsize{11}{13}\usefont{OT1}{phv}{bc}{n}\selectfont
%}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\allsectionsfont{\sffamily\shadowbox}
% \allsectionsfont{\sffamily\underline}

%\sectionfont{\fontfamily{ptm}\selectfont}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  TESTANDO COMO ALTERNATIVA
%\usepackage{titlesec}
%\titleformat{\chapter}[display]
%  {\fontsize{80pt}{90pt}\selectfont\bfseries}
%  {\thechapter}{20pt}{\Huge}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Dimensões de cada página
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \setlength{\hoffset}{0pt}
    \setlength{\voffset}{0pt}
    \setlength{\marginparsep}{0pt}
    \setlength{\marginparwidth}{0pt}
    \setlength{\evensidemargin}{0pt}
    \setlength{\oddsidemargin}{0pt}
    \setlength{\topmargin}{0pt}
    \setlength{\textwidth}{\paperwidth}
    \addtolength{\textwidth}{-2in}
    \setlength{\textheight}{\paperheight}
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    % Eu coloquei BEGIN
    \addtolength{\textheight}{-1in}  
    \setlength{\voffset}{-0.25in} % sem offset o número nao aparece embaixo
    % Eu coloquei END
    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
    \addtolength{\textheight}{-\footskip}
    \addtolength{\textheight}{-\headheight}
    \addtolength{\textheight}{-\headsep}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Tipo de Fonte do Texto
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\renewcommand{\itdefault}{sl}
% No livro de algebra linear tambem comentei a linha abaixo.
%\renewcommand{\sc}{\fontfamily{cmr}\fontshape{sc}\selectfont}
